`useDeferredValue` — это хук, введенный в React 18, который позволяет компоненту отложить ререндеринг некоторых частей интерфейса, чтобы сделать приложение более отзывчивым. Этот хук принимает значение и возвращает новое отложенное значение, которое обновляется не сразу, а после того, как браузер получит возможность обработать более важные задачи, такие как обработка ввода пользователя. Это особенно полезно для оптимизации производительности в сценариях, когда вы работаете с большими объемами данных или сложными вычислениями, которые могут замедлить отклик интерфейса.

Пример использования `useDeferredValue` может включать сценарий, где у вас есть список элементов, который фильтруется на основе текста, введенного пользователем. Если список большой, фильтрация может занять достаточно времени, чтобы заметно замедлить ввод текста. Использование `useDeferredValue` позволяет интерфейсу оставаться отзывчивым, откладывая обновление списка до тех пор, пока не будет обработан ввод.

```jsx
import React, { useState, useDeferredValue } from 'react';

function FilteredList() {
  const [filter, setFilter] = useState('');
  const deferredFilter = useDeferredValue(filter);

  const handleChange = (event) => {
    setFilter(event.target.value);
  };

  // Представим, что `items` - это большой список элементов, который вы хотите отфильтровать
  const items = ['Apple', 'Orange', 'Banana', 'Pineapple', 'Mango', 'Grapes'];
  const filteredItems = items.filter((item) => item.includes(deferredFilter));

  return (
    <div>
      <input type="text" value={filter} onChange={handleChange} placeholder="Type to filter..." />
      <ul>
        {filteredItems.map((item, index) => (
          <li key={index}>{item}</li>
        ))}
      </ul>
    </div>
  );
}

export default FilteredList;
```

В этом примере, когда пользователь начинает вводить текст для фильтрации списка, состояние `filter` обновляется с каждым вводом символа. Однако вместо того, чтобы сразу же фильтровать и ререндерить список на основе каждого обновления `filter`, мы используем `deferredFilter`, который обновляется с помощью `useDeferredValue`. Это позволяет React отложить ререндеринг фильтрованного списка, обеспечивая более плавный и отзывчивый ввод, пока браузер обрабатывает более важные задачи, такие как обработка самого ввода пользователя.

Таким образом, `useDeferredValue` помогает улучшить взаимодействие пользователя с приложением, минимизируя задержки и сохраняя интерфейс отзывчивым даже при выполнении тяжелых вычислений или обработке больших объемов данных.

Работает в [[Конкурентный режим (Concurrent Mode)]]